\section{Description globale du système}

L'écosystème de notre application est composé de trois parties : l'application, le serveur et la base de données.
\par
L'application contient l'acquisition des données ainsi que l'interface utilisateur. Elle communique avec le serveur via un protocole particulier.
Ce dernier se charge d'accéder à la base de données. C'est à dire qu'il y écrit ou lit des informations et les met sous une forme compréhensible par l'application.
\par
L'avantage de cette architecture est qu'elle permet de travailler en parallèle sur les éléments assez facilement. Cela permet également la modification de l'application (exemple : refonte d'interface), sans avoir besoin d'adapter le serveur.
\section{Description détaillée du système}

\input{developpement.tex}

\section{Tests effectués}
\subsection{Bibliothèque de gestion des trajets}
Nous avons mis en place lors du développement de la bibliothèque un ensemble de tests unitaires à l'aide de JUnit.
Ces tests nous ont permis de vérifier que les fonctionnalités de la bibliothèque étaient implémentées correctement.
Nous pouvions donc exclure la bibliothèque lorsqu'un problème était rencontré dans l'application.
\subsection{Application}
L'application a été testé comme indiqué précedemment sur nos téléphones privés. Nous avons donc pu utiliser une version d'android récente comme une plus vieille. On a pu également s'assurer que l'interface s'adapte correctement à des écrans de résolutions et formats différents (16:9 et 21:9).
Un des téléphones, le plus récent, a été testé avec des versions d'Android personnalisées. La première \emph{XenonHD} est dérivée d'une version de LineageOS basée sur Android 9. La seconde \emph{crDroid} est dérivée directement de la version de Google d'Android 10. Nous avons donc couvert un panel assez large d'appareil, même si un test avec une tablette aurait pu s'avérer pertinent.